[幕末改詞]《七月八日午夜札記》原曲:《劊子手最後一夜》

文案：步進池田屋，坐在木桌前，分別點了『沖田總司』與『土方歲三』，品嘗著那些刀光掠影。

『橋上舞輕揚
逐串 思量 半晌
提步破心牆
覓那 擾攘
最終望向孤館影燭聲作響
遠方夜半不見會津怎去搶
命我突進清算異見不再想
上閣樓 與戰守

清光刀鋒攝引靈魂斷夢中央
一刺 鮮腥味道縈迴殘留不走
一劈 像索命咒
亂舞 力戰盡至天亮
吾命 唯幕內據守』

且將酒裝進了喉
醇濃又芳香
竟會 像血肉散落此等肖像
一再 變雪亮
頌傳萬世炙口
成就這兇手

『未見叛軍蹤影內心驚詫走
變卦立刻跟上隊伍征戰守
正當踏過軀殼遂見失腦首
我拍手 汝氣抖

清光刀鋒再引靈魂斷夢中央
消散 一朝命運浮沉淪為灰燼
得志 為國互戰但最後也盡喪
生命 名實
流靜謐撤走』

想將酒裝進了喉
如夢幻不走
不要 在這亂世上苟 且接受
趕到 再上路
共存萬世永久
誰話過相守
留下我顫抖
聲愴念如舊
獨留寂寥令我受
消瘦亦如舊
病危臥床繫心守

劊子手不理替何人何事出手

支持

師傅

多謝

想點

留名

跪拜你

我跪你

我都無叫你含

含什麼

含淚跪低投泛民

冷笑

唔明但支持

愛液

字絲

大師
求收徒

不要玩小弟

仲唔瞓

好正，改JUNO

好鍾意juno

補返少少背景資料：

池田屋事件：

新選組：

雖然都係維基
但唔使大家搵

睇你啲詞要溫書

冇計啦
咁偏門

唔講唔知

應該冇乜人知

師傳請賜教

師傳明白了

玩我咩

緣未到，或者等不到

師傳噏乜鳩

塵俗當中有太多人
相識過愛不到

好撚慘

唱下支持下
好lur btw

貓兄

好快手喔夕妹

濕曬

如果果個過1001 我就移民嚟呢到取暖

透定爐先

原來我開暖爐

都唔係一件壞事

大師

DC底線巴才是大師

小弟只係新手

新手大師

新手？
大師

做乜姐你

你笑佢條底線？

我笑流觴叫埋條底線
唔好誤會呀

咁師傳又真係唔啱喇，人哋本名係叫底線，法號先係DC嘛

雪師父開始走火入魔

究竟邊個先係魔

我無收過徒弟
沒資格

佢痴左線呀！

師傳好惡

徒弟都唔認

我好和善

從來只有我跟你學嘢

搵下教下我嘢好唔好？

雪處長

處長

太深了，有啲唔啱呢個年代。好似睇駢文

多謝巴打睇完先

我個靈魂好似好老咁

寫到大家都唔明都係我既大問題

睇師傳嘅詞係學到新知識

得個殼架咋

師傳

仲笑小弟

師傅你幾時開班授徒

其實首詞有引號個兩部份：

係分別以沖田總司同土方歲三既角度去講池田屋事件

而加引號係因為詞中嘅我，係現今嘅池田屋，睇緊關於『池田屋事件』既淨瑠璃劇

而冇引號個兩部份，就係詞中嘅我，分別睇完兩折戲之後嘅感覺同諗法

咁樣解釋完係咪會易明啲

不要再笑了

祝大家2017繼續仆街

唔夠毒撚爭1001

新年快樂

巴打

正呀喂

夢巴

天氣放睛

新年快樂呀巴絲們

好勁

多謝巴打

搶尾刀

蘭亭集序成就這個名字

毒撚威力太強大

新年快樂香港嘅朋友們

衰野

Yeaaa 英國嘅朋友仔新年快樂
Happy Happy

2017招唱

邊到有off vocal

睇睇下唱左出黎
最鍾意最尾果段 特別係苟且接受四字

豬扒包做咩咁耐冇on telegram嘅

做咩stalk人

有人stalk我
我自膠唔記得更新
唔怪之得連啲gp都冇人send野出黎冇通知

變態婆stalk你

因為我揾佢 佢唔應我

你連stalk都冇得stalk 一隻冇雀嘅腳仔

係
之後仲要幾日冇on過

變態婆

有冇人順手TG搵下我

有呀，請留名，
或者@BigPiggyBreadBread

好想搵你

點解要咁話我

溝下你先

你隻腳仔冇last seen比我stalk

又話溝我 都冇搵我嘅

慘慘
扮女都冇人溝

哇…
你咁講嘢

你扮咩好人呀垃圾

好惡

我都慣架喇
佢成日都咁對我

又放閃

可恥

冇呀

佢恰鳩我咋

我支咪到左手了

幾時成親

兩個男人

男的也好

晚晚都互
諗起都開心

嗚呀嗚呀
正

有冇人知點訓練導盲犬 我諗我就快盲

點解呀

太閃

gay都閃得盲
我讓番流觴出嚟俾你地互

你個人真係

我fing j與你們同在

咩呀咩事先依家

別回頭就往前飛奔
請忘了我還一個人

返屋企先慢慢啦
嚇死人咩想

大家有冇嚇親？

有閃親

有得聽歌未？